想轉行做電工一問

今年27，有份算穩定既職業。
但未來想移民，幾肯定移去邊都做唔返老本行。
所以想用係香港既依幾年時間考電牌，未雨綢繆。

暫時希望係兼讀制咁進修，因需要有依家份工去支撐生活開支。上網見機電處個啲學徒要返全日，唔岩自己。
VTC就有好多唔同既課程，想問下VTC適合嗎？
定有其他課程俾我銜接去考A牌會較好？

vtc係由最基本教起

不數學好睇天份

你會考數學拎咩 如果得e都唔算易

想做工程師對數學要求更高

如果你會考數學有bc既話

真係好輕鬆

中電果個全英同比在職既人讀
eehd拎b牌唔岩樓主掛
仲有中專都拎到a

Lm

我都有睇過
要5年既電力公司工作經驗
好似仲要老闆幫手簽名作證
根本就唔太可能

點解個撚個都以為讀下課程就有電牌

聽講 好似以前太多保安又唔好清潔又好，公司都叫佢地考牌，
考完，但係攞到牌之後多意外 所以嚴格左？
我有牌都唔敢做（正職唔係電）....

唔該哂咁多位屌醒
咁其實想有門手藝，適用於日後移民會易啲有工開，去進修啲咩比較理想？

個個以為好似保安牌上兩日堂做份卷就有電牌

主要想用3至5年時間進修，睇下5年後可否轉到行，因睇過電工移民比較吃香，所以先想第一個考慮電工。但已經無讀書10年，如果數學要求好高既話，我都怕自己應付唔黎

其實電工A牌最主要係手工，讀書只係其次，除非你想繼續升上就要學計數

要搵個A/B?牌人幫你做擔保+ 公司證明你有5年電力工作經驗，
除咗親戚 以外嘅善人 應該好困難

去外國電力規例唔同，最大問題係做野時溝通上嘅問題，
呢方面樓主唸住會點解決？

者係基本上我除咗做全日制既學徒，都幾難搵兼讀夜校既課程，靠讀書咁用幾年時間去完成個A牌?

以前未有註冊制 係好易
果班就係屌而家後生唔努力既廢中囉

唔好咁天真啦，仲想用3至5年時間進修，進修冇用㗎

你本身唔係呢行，想做電工？一定要做學徒㗎，一萬蚊一個月，一星期返6日，做5年

唔做學徒，普通技工嘅話，啲公司分分鐘唔寫你做過電力工作，到時你就白做

即係最快都要5年，你先進修之後再做，有排你都未拎到牌，仲話移民

上嚟開之前做下資料搜集先啦

根本就咁讀完書都唔會有電牌

vtc有pt夜校 由0開始教

讀完已經達成a牌學歷要求

但都要你有工作經驗先有牌

我本身打算香港先考到電牌，叫對個行業有認識後，移民後再係外國進修當地電力既規格。係香港進修電力既同時都學好啲英文。想叫依幾年盡力左先，移唔到就放棄

唔係 係難在你要有5年工作經驗

明白唔該哂
咁我再考慮下有咩其他野進修

唔洗進修, 直接搵間電相關做5年, 做夠第3年就叫公司簽名俾你報20堂打磨工增修, 排得期黎上埋堂當你一take pass都4年幾5年, 跟住簽齊文件同信交上emsd

正常
應該係去VTC 返一年全日制 （好似有夜校？）電力課程，畢業會幫你搵埋工，
之後做學徒4年（全日返工+ 夜校每週1日2夜，公司俾錢& 計糧）滿師後再返多一年，
然後由公司工程師/主任 幫你做擔保 寫公司證明，去機電處申請A牌）

只計課程 VTC 只需要20晚，再考筆試（可以無限次），
問題係 擔保人 & 公司證明，
你去樓下街市電器鋪做都得，不過老闆未必寫到證明俾你。

實際上 你要學嘅係手工 同 溝通
呢啲嘢我認為 去到外國好困難 ，
因為真係會害死人& 自己有 生命危險。

做到咁 同你 轉行係冇分別

好多人肥20堂係比熟手讀既

92年行註冊制度，個時因為要吸引人去拎牌，所以好鬆手，肯去就有

也有 直接工藝考試 1日+ 筆試 呢個俾熟手 去（非常容易）例如大廈電工，電梯技工

20堂 係俾 知少少 但係冇信心pass嘅（例如地盤判頭，清潔保安

1年全日制 係從0 開始學起，俾中年再就業，老年失業，中學生畢業，無人生目標（即係我），因為會幫你搵埋工。

出善稿

你讀完都過30
無國家會收過30既人
要移就宜家好走定

咁做3年先上得你唔會完全冇底掛

唔係就咁簽就得啦依家...
真係會抽查睇下有無5年強積金戶口
如果無你老闆幫你簽左佢好大鑊
所以真係要做5年，我都好想考返個，以前唔係咁嚴又無簽到...
同埋唔駛讀咁多書都有A牌，係條街到78成有A牌既工人都係就咁學完去考試拎

手藝係做，係練出黎，直接轉行做學師或初技，否則你就繼續做你宜家呢份工，個撚個話轉行，得個講字，電工係一路做一路讀，行都未入，進修條毛咩，所有藍領工作都係落手浸

學埋咁多電制駁法....
已經俾一句Siri幫我開燈ko咗

除左簽俾你果個人有電牌，仲要間公司有電牌簽俾你，先拎到

其實都好難拎，你真係想讀就讀ive既大電or bs，讀完搵公司同人簽俾你就拎到

第一，你冇電工經驗，讀完技工證書都冇撚用，移民睇你工作經驗，之後先睇證書，行技工移民冇相關工作經驗就算把啦

你根本未明電牌要求

之後再屌而家d後生點點點呀叔當年點捱點捱

好多人打份hea工咩都唔識返去訓教者

因為以前冇咁嚴好多廢中拎左者
後生果d好多都識讀書嫁
係落手做比人當讀唔到書

水電水電，係唔係通常都要識埋水喉?

20堂可以一齊做工藝易好多
直接一日考到果d要超熟手
果d我不嬲都好佩服

唔係d人誤傳
電還電水還水 2個學d野都唔同
電學到碩士都有得學

我去上時, 班廢老堂課就R人source抄, 到手藝針線就食晒屎影人地成份點針俾阿sir串你影左都跟唔到架喇

要移民就做水喉佬啦

五年後你都32至33歲。到時移民又唔知難幾多倍。以加拿大嚟計，你過咗二十九歲就不停扣分(除非你用BNO過英國)。同埋想移民既緊係喺當地讀啦。仲喺香港讀都冇意思。當地既工作經驗一定係最值錢。

Btw 祝你好運啦。同埋唔好見啲人話好搵就去讀。你唔鐘意既都係冇意思。

利申，degree grad喺大公司做咗兩年電工。嚟緊都諗住過加拿大再讀加移民

點解個個都想上一步登天，以為水電有牌就30k up 又易移民🤡🤡🤡🤡

利申： 廢柴，LP REW(B0)

有d好人會幫手做

出面考一日試果d真係堅
限材料真師傅

香港個d就係，外國多數水電分家，水喉其實係mech野黎

30k，但係未計扣税

可以上補習班，俾錢係工場 不停練習手工藝，
有大概嘅圖可以自己查又可以問註場阿sir,
而且入得黎嘅同學多數都係做電 ，順便問下有冇好工

否則就唯有自己係地盤 自己玩（浪費材料 阿頭一定屌到你開花）

考試題目一定易過你平時返工。

其實唔駛讀都拎到，最緊要係點拎果5年經驗寫出黎，有人認頭而EMSD又信

同你一樣 為左移民所以轉行 不過我去左整水喉 共勉之

20堂 果種宜家好似冇開班啦
要排2年 好似係
一日果種 其實都係一份九線制 同埋屈條90度喉仔 冇記錯既話

如果真係做過電公司幾年，考試其實好易。

第一部份做啲選擇提，你正常人有常識都一定合格

第二上半部份屈喉他吓線又係簡單

第二下半部份比份圖你跟住接線開得著前後車就得，連啲燈同索制都一早幫你裝好晒

又係水電移民月經 post
做 tradesman 唔識落手做有鳩用咩

咁易有電牌就唔使5年經驗啦

最搞笑以為讀完書識做

水電佬最值錢就係動手做得到嘅expertise
唔係點解移民會prefer

值錢在你嘅 hardcore 技術同 workmanship, 紙上談兵洗鬼搵你

要讀書搵個大學生讀1個月成本例書背左都得啦，使撚要你

問題係淨係識例同workmanship, 一定係後者矜貴

牛奶仔讀書出黎既，落埸比人屌住玩就緊

牛奶仔白紙，人工幾多？點計？

做電好危險架一唔小心會電瓜，識唔識都係

做水就好無咁危險少少但要掂屎屎尿尿

巴打 你真係好幽默

有幾多揸b牌既識落手做

以前好易架
改左制都唔夠十年

果陣我都想整個 A 牌
點知一拖就無左機會

B牌都多人識落手，C就真係咁耐見過一個

好耐以前係

c 牌有班都好叻做，不過個個上曬去簽名睇圖姐

不嬲都要公司信，只不過以前公司信唔捉咁嚴，92年行註冊電牌制度，一樣係學歷或技能試，再加五年公司信，以前d人係去坊間上技能試補習班死操爛操，然後個d坊間會出假信話佢有五年，一條龍收人7000幾至10000，先有人誤會讀下課程就有

大把由低做起做到c啦

你諗下夜校都大把人讀就知有毅力既人唔少

起連登你唔落手做就當你唔識

sor ,唔識世界